[代補發] 關公界義工對昨日國新辦記招的回應 英文版

We are a group of public relations volunteers moved by the civil press conference, and decided to join forces. We are not affiliated to any platforms; we do not represent the views or stance of Hong Kong people. We only hope to provide a neutral voice and perspective. As the saying goes, “We all climb the mountain our own ways, but towards the same summit”
Fight on, Hong Kong!

Dear Hong Kong News/Politics section Editors

"Any issues eliciting strong public reaction must be addressed seriously."
The belittlement and response of public views from Hong Kong Government and Hong Kongand Macao Affairs Office was simply disappointing

[7th August 2019] The so-called official response from the Hong Kong and Macau Affairs Office (HKMAO) yesterday was deeply disappointing. In response to the current crisis and public outrage, the HKMAO only responded with exaggerated, inaccurate and inciting phrases to disguise the serious mistakes of the Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) Government, the Hong Kong Liaison Office (HKLO) and HKMAO, and to discredit the people of Hong Kong. In short, the response yesterday completely ignored the demands of the public.

The HKSAR government may continue to turn a blind eye to the overwhelming public
opinions, while some of the police flouting the law, the brutal and unlawful actions taken by the police, and the obvious police-triad collusion. The people will remain united and determined - we will not rest until our rightful demands are achieved.

In response to the HKMAO’s statement, we have established this channel as a platform for the voices of the mass public and to break the sided, incomprehensive media information released by the local authorities.

President of the People’s Republic of China Xi Jinping mentioned in the report at the 19th National Congress that "Any issues eliciting strong public reactions must be addressed seriously" (凡是群眾反映強烈的問題都要嚴肅認真對待). We believe that Chief Executive Carrie Lam (Lam) and her cabinet have not thoroughly understood nor applied this practice.

The focus of the entire movement has been the 2019 Hong Kong extradition bill (the Bill) and the defense of self-evident rights

The HKSAR Government attempted to defame this movement, with red herring, which
pursues democracy, freedom and justice. As the HKMAO spokesman said yesterday, "the political motives are clear at first glance to everyone (政治動機一目了然，路人皆知 )". The Chief Executive Lam tried to confuse the public attention by covering up the serious misjudgment and errors her Government has made in the past two months.

The entire movement focuses on the Bill, but as the situation develops, more profound problems are presented, including the police brutality and their collusion with triad gangsters. The root cause is that Hong Kong has not yet implemented universal suffrage for both chief executive poll and Legislative Council election, which should have been proceeded ten years ago. It is the provisions of the Basic Law and the commitments made by the Central Government to the people of Hong Kong. The mass is only fighting for the due rights for democracy.

During the press conference yesterday, the slogan "Liberate Hong Kong; Revolution of our times" was mentioned, which was derived from an election slogan dated back in 2016. If the HKMAO is confused, they can get a grasp of the growing mistrust towards the core values of the city, which include ‘One country, two systems’, the autonomy and self-determination for Hong Kong, in the past years. When the human rights and freedoms are threatened, "liberate" is to re-grant Hong Kong her prosperity. In order to achieve this, the people of Hong Kong must stand together, regardless of social status and generation. For those who embrace the freedom and the core values of Hong Kong, you are one of us.

Popularity ratings for Lam have hit a record low. It will be devastating for Hong
Kong‘s development if her governance continues

We are deeply disappointed at the HKMAO’s assertion of Lam’s performance. If the HKMAO takes a look at the latest popularity polls, they would find that her rating has reached a record low among all the chief executives we have had, to as low as around thirty marks. It would be detrimental to Hong Kong’s development if the HKMAO continues to support a chief executive that is unrecognised by society.

Safeguard the rule of law, set up an independent inquiry, stop the baseless
accusation against teachers and schools, and stop shifting the blame to others

In the past, some Hong Kong police officers have overused their power, ver-reported,
neglected their duties, ignored their responsibilities, turned a blind eye to the terrorist attacks associated with the triads/gangs, were unfair in law enforcement, and practiced according to contradicting standards. On top of causing public outrage, they have also gone against their superiors by publicly insulting the Chief Secretary for Administration, Matthew Cheung, and even challenging the authority of the government. If the HKMAO places such importance to the rule of law in Hong Kong and is fully supportive of the HKSAR Government, they should not be short-sighted and biased, and should support the establishment of an independent investigation committee to ascertain the truth of the matter.

The HKMAO's blunt categorisation of this campaign as an “education issue” has once again shown that Lam is not willing to face the public demands and the serious consequences caused by her constant belittlement. She is still trying to avoid her responsibilities, therefore intending to bend the issue and to mislead the central government.

Yesterday the HKMAO claimed the “correct education” is to love the motherland, however, they forgot that teachers should empower students to be able to distinguish between right and wrong and make independent judgments. What HKMAO is encouraging is actually “brainwashing education”. We condemn the HKMAO for blindly blaming the teacher for no valid reason. It is unfair to a group of teachers who are professional and responsible. We would rebut the above-mentioned argument by the point that this precisely shows that students have a comprehensive understanding of current China's situation, therefore their strong reaction to the Bill.

Accusation with no grounds - where is the evidence of “foreign intervention”?

The HKMAO once again claims this movement is backed by foreign forces. This shows that authorities are unwilling to face their own serious mistakes.
Yesterday, the HKMAO once again accused foreign interventions. The same accusation also came from The Foreign Ministry, the Vice Chairman of the National Committee of the Chinese People's Political Consultative Conference, and the former Chief Executive. We are against all groundless accusations. Hong Kong is an international city with frequent business activities and cultural exchanges around the world. There are many people living in Hong Kong from different countries. Accordingly, the world will inevitably pay attention to the situation in Hong Kong. If North Korea’s statement can be appreciated by the Ministry of Foreign Affairs, we cannot see why other countries cannot speak for Hong Kong.

The HKSAR Government has intentionally ignored public opinion, and is set on their own ways
All five core demands must be met, and not a single one left out.

On August 6th at the HKMAO-held press conference, it was mentioned that figures revealed an economic downturn in Hong Kong in the past 6 months. But in truth, these are dated statistics. Combined with the fact that Hong Kong is an export-oriented economy that is affected by many external factors (such as the China-US trade war), these figures fail to accurately reflect the truth about the impact on Hong Kong's economy. We do not rule out that the objective behind the HKSAR Government’s announcement of these dated statistics is to purposely mislead relevant authorities and/or officials, and to cover up their political mistakes.

Freedom, democracy, human rights, and the rule of law are the cornerstones of Hong Kong. Even before the introduction of the controversial amendment at the beginning of June, many highly-rated international agencies and multinational corporations have expressed their worries about the Bill, and have even considered relocating their respective Hong Kong offices and/or headquarters. This proves that the HKSAR Government has intentionally ignored public opinions and went on its own way to enforce the Bill, which has led to a bleak future for Hong Kong.

With the implementation of universal suffrage, we believe that Hong Kong can maintain capitalism effectively under the “one country, two systems” constitutional principle. This will only have positive, and no negative impact on Hong Kong’s future prospects, and aid in Hong Kong's long-term economic development.

Based on the above rationale, we firmly insist that all five core demands must be met, and not a single one left out.

中文版
[代發] 關公界義工對昨日國新辦記招的回應

關公界

Push push

推